「面對流氓政權挑戰」 美國副總統彭斯：不再坐視中國違反國際法

「面對流氓政權挑戰」 美副總統彭斯：不再坐視中國違反國際法

上報2019年1月16日 下午11:57 [GMT]

美國副總統彭斯（Mike Pence）16日對美國外交官發表談話之中，25分鐘的時間內多次提到中國，指出中方以債務外交（debt diplomacy）和不公平貿易政策，擴大全球影響力。他批，中國一再無視國際法，美國不會再坐視不管。

彭斯出席美國國務院駐外使節會議（Global Chiefs of Mission Conference）時強調，美國將持續為印太地區的自由和開放做出努力，支持全球海域的航行自由，並批中國在南海的行為是「咄咄逼人」的做法。

他指出，近幾年中國屢次無視用以維持這半世紀全球安全繁榮的法律規範，美國尋求其他管道解決問題的時代已經結束。彭斯表示，美中關係要改善，但是中國需要改變不公平的貿易行為，並做出結構性的改革。

美國警告：中國貿易若無改善還會祭懲罰關稅

他致詞時強調美國優先政策，也讚總統川普（Donald Trump）的領導，為美國創造了500萬的工作機會。

除了美國與加拿大新簽訂的自由貿易協定將不會讓美國吃虧之外，他說，川普政府已對價值2500億美元的中國商品加徵關稅，特別是針對北京試圖佔據經濟優勢的高科技產業，「已給予中國警告」。

彭斯指出，總統川普已表明，要達成對中美雙方有利的貿易協議，以及結構性的改變為止，否則美國會繼續祭出更多關稅。但他仍對中國回到談判桌、最終能加入公平對等的貿易關係充滿希望。

彭斯：美國面對顛覆秩序的流氓政權挑戰

此外，彭斯點出，當前國際環境已改變，美國不再跟先前一樣只需面臨蘇聯這個對手，而是還有包含中國在內的其他大國對手，加上「伊斯蘭國」（IS）和伊朗等「流氓政權」。他指，這個國家試圖顛覆美國半個世紀以來維護的國際秩序。

彭斯提到川普的外交政策是「以實力推動和平」，目前川普政府的投入國防開支，是雷根時代以來最多的，為要使美國的軍事力量更強大。彭斯期盼美國外交官向全球達「美國回來了」的訊息，美國重回世界舞台，與全球持有共同理念的國家建立更堅強的關係。

此外，彭斯也提到被中共迫害的穆斯林、維吾爾族人與藏人，聲明美國將繼續促進宗教自由。 彭斯指出，國際環境已經改變，美國不再只面對蘇聯，還須加上中國、伊斯蘭國、伊朗等「流氓政權」，還有古巴和委內瑞拉等獨裁國家，譴責他們「試圖顛覆美國半個世紀以來維護的國際秩序」。